                    МЕЛОДИЯ,
                  из Байрона.


  Я грустен. На арфе взыграй златострунной!
Звук арфы один мне отраден в подлунной.
Певец! ты перстами искусной руки
Гул томных аккордов из струн извлеки:
Коль в сердце печальном надежда таится,
От этих аккордов она пробудится;
В очах ли есть слезы готовые течь, –
Прольются, чело перестанут мне жечь.

  Но, помни, хочу я в аккордах начальных,
Не радостных звуков , а звуков печальных:
Заставь меня плакать! Без слез, ах! без них,
Не вынесет сердце печалей моих!
Его так давно уж ни что не живило!
Оно так давно безотрадное ныло !......
Ах! дай мне лить слезы доколь они есть;
Без них я б и жизни не мог перенесть!
                                                         
                                 П. Волков.


 